［冇人講］強國豬價連升9日，爆升～25%

$12爆上$15
百度：
三元商品豬在目前有兩種。一是外三元，即洋三元，一種是內三元，即土三元。外三元是杜洛克公豬與長大雜交母豬 ，或大長雜交母豬的後代，飼養成為商品豬。其優點是生長快，飼料轉化率高⋯⋯

豬價「九連漲」，對養豬人是機遇還是陷阱？

全國各地豬價整體突破七元大關。進入三月份加速上行，目前是「九連漲」。根據養豬網豬價系統監測，截止目前全國外三元生豬價格達到7.68/斤，其中突破八元的省份有山東、江蘇、浙江、福建、湖北、湖南、重慶、四川等八個省份。

豬價能否破八奔九，關鍵還要看兩點？

現階段豬價的上漲並不能說明是生豬拐點提前到來，真正的上漲模式還並未開啓，說明後續還有更猛烈的上漲。

1、非瘟疫情防控狀態。非瘟疫情常駐，但是常駐並不代表會持續發病，比如之前剛進入我國的藍耳病同樣給國內生豬養殖造成了非常巨大的影響，但後續還是逐漸恢復穩定。所以，若非瘟若經過養殖戶的努力逐漸穩定下來，可想而知，後續生豬價格即會漲停。

因為很多養殖戶都很恐懼非瘟疫情巨大的感染力和超高的病死率，一旦發現狀態有問題立馬淘汰，這才使得生豬存欄大幅下降。但若是非洲豬瘟疫情防控狀態良好，非洲豬瘟逐漸恢復穩定話，那麼養殖戶會立即復養，增多母豬存欄數，不久後生豬存欄即可恢復。

2、進口肉狀態。雖說每年進口肉的數量相比豬肉消費量比例很低，進口肉對生豬價格的上漲會形成一個較大的衝擊是不可否認的。在養殖戶對下半年豬價一致看漲的時候，屠企想必已經在未下半年的進口肉佈局了，可能到了下半年進口肉會成為豬價進一步破「八」的關鍵阻力。
中國養豬網

豬價「大漲、暴漲」是機遇，也可能是陷阱

物極必反。豬價雖然漲了不少，甚至從某種意義來說，也確實有暴漲的落差。

2019年確實是缺豬的年份，生豬市場完全尚未蘇醒的時候，突然齊齊上漲。經短暫時間的回調震蕩，又在3月起突然加速，要把這批超低價入庫的動作作為籌碼。隨後全國生豬在某個月出現重大空擋，集中拋出，既獲高利又可打壓豬價。掌握重大籌碼的屠宰企業與養豬人突然「志同道合。」？豬價快漲，大漲，暴漲,也就不足為奇了。